P牌第一架車幾多錢好或者岩?

最近拎P牌想出架車仔揸下，想問下大家覺得P牌第一架車預幾多好?
用途：家庭車（兩大一小（２歲）、假期車、五人、AT
我睇緊ractis 既...但身邊人就建議fit仔約10K~20K左右 ，但會唔會買左番黎要大執?
定預多個少少買架好?
睇盤車齡都係2005至2009...

求指教...謝謝

Ae110

有小就買歐洲車啦 硬淨d

一兩皮又太on9
10萬內都算ok

越貴越好 撞車冇咁易傷到個人

BMW M5

連登仔一時就話買歐洲車硬淨啲安全啲, 一時就話歐洲車整多過揸

兩者無衝突架喎

首先睇下你自己有幾多BUDGET
你有錢既出部P牌G63都得添
洗鬼理人點講點睇

我都知愈貴愈好,,,價錢反映質素....
但P牌第一架想買黎操下拎下經驗姐..我知係廢話
我睇咁耐連登或者車壇，都係話雙田好D 整平
BBA既話我怕一整就貴過車價-.-

我上年買2011 ractis 做腳車
4萬幾 無執過嘢一路揸咗一年萬鬆啲公里無乜投訴

雙田入門車正路就無乜嘢整嘅
咪睇多兩個盤比較下

fit仔就操控感好少少少少囉
其實都差唔遠
我係你假日車的話不如岀部jazz/ractis verso有全景天窗畀小朋友開心下

仲有咩問題

睇你操車鍾意電油定混能
新款fit仔有hybrid
不過家庭車我會揀ractis

首先你自己對車有冇一定認識先，最基本要識開頭蓋知道唔同位係咩同大概有咩用途，有咩可以自己加有咩要搵人換。
如果真係唔太熟既，買部地獄腳車操下先，起碼唔會成日出事有問題要拎去比人睇，同埋撞左都無咁肉赤 .......
Cut 線要睇清楚，安全重要過一砌，你唔係的士佬行錯路行遠左無問題嫁

我打算買架牛肺ek3操下車，貪佢油平整都平，改又易，但車齡高可能易壞

mazda 3 大家點睇？
十萬蚊左右個d 合唔合理

初代連登神車冇得輸

有錢咪去馬
10萬左右搵到14改款後咪抵

點神法，唔係好熟

10皮買到一架年份唔太舊 四撚毒辣suspension 仲要唔係CVT波箱嘅日本車

1-2M你想求咩？

其實係米每部車大撞起上黎都係差唔多? 鋼水好極都唔會自己KEEP到完整但後車車頭凹掛?

有得比嘅咪揀部自己中意 唔洗覺得一定要錢七 你遲啲換都煩 一步到位搞掂

明白晒，thanks

Ractis幾好揸，對P仔嚟講唔難操控又易泊位

自己買咪好lo咪借人車la

其實BBA無連登仔講到咁多野壞，最起碼BB我認識既真係唔係話好多野會壞
而且整車亦都無想像咁貴
不過前題你要識㨂車同有熟識車房
BBA既好處除左硬淨之外就係佢跌價跌得勁，例如10年既3系一般都會平過10年既jazz/prius
㨂車既時候可以主力sort D咪數少同手數少既車，因為二手BBA既關係，即使佢咪數、手數少佢都劈價劈得好多

1-2M 百幾二百萬喎

我第一部車就已經係e class
而家第二部又係e class

Lm

表情撚

屋企除左你，有無人有車牌？
（估你係一家三口住）（但老豆老母/外父外母/自己兄弟姐妹有無車牌？）
如果佢地有不妨問下比佢地揸，想揸咩款（大前題係唔好過預算啦）

fit 算鳩數啦

咩年代😅😅

我都係咁諗....但20K 既車同35K 既車有咩分別?
除首數、咪數外，外觀就好多都有少花我都唔太介意既

BB

我就 3 萬 5 買左部 2009 Jazz
咁佢米數少既, 10 年車左右得 5 萬 8 里
上手車主買新車之後放比我
呢我係叫 0 首定 1 首?

而家架車都係好精神
不過比我 P 牌仔揸就有 HI 花撞花少少咁囉

一開始都心痛
耐左都廢事理

你 P 牌買架靚既唔係唔得

有咩事自己肉痛
你多左部車又多野好多野攪

不如事但平平地搵部自己接受到既操下先啦

有小朋友就買新車喇屌
rav2 30萬，冇乜手尾

咩年代？jazz rs連golf 1.4都不如

第一部咪c63 平玩住先

一定係ae110

咁後先有人屌
連登24

ractis 都幾好, 細細架, 我見有D 有天窗架

買部ae110操車先

買新車實好，但係因為自己未熟路面情況撞左，第時你會後悔。

新牌個個都覺得自已handle 到，點解唔萬幾蚊買架ae110? 到時揸完賣出去又係咁既錢，就算撞左都唔心痛。

正常保養即可

咁似嘅 我多你幾叉嘢 0首車主又係原廠保養同行得好少
揸咗一年唔小心hi花咗兩次
一開始會好心痛同好唔順眼
而家睇睇下都慣咗
當提自己小心啲

但如果係自己dream car但衰on9技術差 hi花/撞咗應該會想殺咗自己

如果覺得自己對機器算有sense 就bmw E90
買番黎執執可以玩好耐
操控同日本車差太遠
安全上又好好多
普通保養唔貴

新車叫零首。你係一首。

Cla250 就夠啦

Honda Jazz啦，P牌首選

連登神車

車屋企人買架大少少啦

我啱啱考到牌都想買部錢七玩
外型上幾鐘意Prius但九成都uber 牛肺同略貴

買咩車都好，一定要搵朋友幫下眼，你新手唔識睇，好易比人水到
早兩日我睇車
一架一上車揸，機頭停車都打哂冷震，前後左右都撞過，條軚夠膽死13年仲拎黎行，即刻叫佢揸返走
到第二部 內籠執到靚一靚，試車都正常，咁就搵相熟車房幫下手 唧起睇，成個中（剛）穿既，一路傾一路流偈油，車房即刻報我要抬副引擎出黎整。
最搞笑係我未唧之前問佢有冇咩大鑊野，佢話冇。一唧完，就話冇諗住隱瞞。
本身以為佢女人仔斯斯文文諗住架車都正常，好彩上架睇左

計住買咩車都最好搵專業人士睇

第一部已經係全新？

兩部都唔係 只要相熟車房識檢 同識保養維修 其實好抵揸
第一部211 朋友私讓 揸左6年 冇乜大問題 係上年電線老化唔想搞先換左部212

Mazda5

聽連登仔講完咩車都唔洗買

整車次數？

benz b180 b200? 家庭車一流

出架跑車
啲人見到你架車過百萬會彈開

依家唔係興搵公證行/上門Check車咩。邊有得呃。

其實你有冇車牌㗎 ？
呢度咁多人喺度推人買Jazz係咩心態
學車嗰陣仲未揸夠呢啲垃圾？
P 牌就一定要活受罪係乜嘢定律嚟？你哋自創㗎？

佢諗住買十幾年車廢鐵
做佢老婆仔女都幾慘
我當佢30歲人個仔兩歲？
架車咪等於佢半世人？
諗起都得人驚。。。真係慘。。。
買架車都搞到咁折墮好心就唔好生啦⋯⋯

BMW x7
Benz gls

有錢梗係出部靚車

但買架腳車 操車有咩問題

新牌 好易Hi 花

揸熟左 再出部新車都唔遲

is200 開心使用中

今時今日，瘋田rav2都算係腳車操車專用咁滯
2.0NA, 想俾啲低扭快下都唔得，新手專用
瘋田車應該係最㩒揸

好似有啲日系新車廿個樓下

altezza 棍仔 d盤好貴 又少

可惜我果陪唔係棍
不過無撞 個籠算企理 個價又平 算係咁 操車一流

識條友真係會買二手車軚
同埋coolant 就咁倒清水入去就算
我就樣樣都揸到正一定返去原廠代理度搞
佢仲串番我話我係理財觀念之鬼喎⋯⋯

啱啱甩P, 之前補鐘用jazz,自己車ractis 第二代
操控jazz好啲感覺上，揸過GE同GK

ractis起步笠d，同full load上斜要踩好深，不過真係好慳油，逢weekend揸，一個月都用唔晒一缸油

咁岩既

但如果係自己dream car但衰on9技術差 hi花/撞咗應該會想殺咗自己

呢個非常同意
所以第一架車都係平平地自己接受到就算
車行老細都同我講, 攪咁多野做咩呀
揸多D, 去下唔同既地方, 享受下
好快你就會換車

原來係咁
唔該你

揸得多
好L悶
架車無咩性格可言...
純代步一流

俾多少少上G Class

一個月揸得咁少
我覺得揸咩車都可以
有錢除外

想問各位巴絲 岩岩考到P牌點樣練熟架車？
雖然-6 自私1 take pass
但前幾日拎左P牌 諗住揸屋企人架車練下
架車同cfu架車感覺好唔同 凳都未坐暖就撞花左 呢家好淆唔敢再揸

一樣，部211依家仲好正常

幾錢放返出去？

weekend 放假差唔多啦
其中一程港島東來回大西北

所以我P牌出全新毆洲車，對自己要有信心d，P牌仲好過好多雪藏牌la真心

補下鐘先，不要勉強去，架架車個距離感不同

仲揸緊

而家既新車有360 sensor同自動泊車，其實揸得小心啲咪得，sensor響爆都唔識停/小心啲 就真係冇野好講
不過我識既人p牌就揸新benz/bmw，有錢邊個會想揸柒車

買架自己鍾意既車，完。
夾硬買架前七，你自己都冇心機揸啦
泊車撞到又冇所謂

如果你架車真係純代步，就當我冇講過

有錢朋友p牌出波子都係咁，人地又驚hi中賠撚死佢好安全

買架自己鐘意既車
然後你就會小心揸唔想hi花佢

有幾多預算係最重要
預算充足既，買架齊哂安全設備既車，
360 cam、前後物體偵測自動剎車、線道維持輔助、盲點輔助
真係想撞都難

可能多過後波鏡，又有sensor，已經方便好多
啲料新啲又冇咁易霉
執又執少啲嘢

但一啲暗病，漏水箱水，滲油都係十年車有機會見到

你又要車大車細，買部好啲唔過份呀

ractis verso
有全景天窗又高身少少
後座leg room大過同級
家庭用fit 晒

自己睇返琴晚吐露港架G CLASS再講

精神分裂